#separator:tab
#html:true
#tags column:3
In the Java programming language a program is made up of	A program is made up of one or more classes	C.2
In the Java programming language a class contains 	A class is made up of one or more methods	C.2
In the Java programming language a methods contains 	A method is made up of program statements	C.2
A Java application always contains a method with a header 	A Java application must always contain a _main_ method	C.2
Why is it important to include comments?	Comments should be included to explain the purpose of the program and describe processing steps / facilitate human comprehension	C.2
Do comments affect how a program works?	No, comments are ignored by the compiler	C.2
Identifiers are all the words within a program, true or false	True, identifiers are all the words within a program	C.2
What can Java identifiers be made up of?	 Java identifiers can only be made up of letters, digits, underscore, dollar sign	C.2
Can identifiers begin with a digit	Identifiers cannot begin with a digit	C.2
Is Java case sensitive	Yes, Java is case sensitive, e.g. Total, total, and TOTAL are different identifiers	C.2
By convention, what case style is used for class name identifiers	By convention, title case / first letter in upper case is used for class name identifiers	C.2
By convention, what case style is used for constants identifiers 	By convention, upper case / allcaps is used for constants identifiers	C.2
Is println an identifier	Yes	C.2
Reserved words are used for what and can they be used as identifiers	Reserved words are used for the structure of the program, they cannot be used as identifiers	C.2
Is _New_ a reserved word	_New_ is not a reserved word since Java is case sensitive. _new_ is a reserved word	C.2
What are the four programming language levels?	The four programming language levels are (for CPU) machine language, and (for humans) assembly language, high-level language, fourth-generation language	C.2
What programming language do CPUs execute	CPUs execute machine language	C.2
What is a compiler	A compiler is a software tool that translates source code into a specific target language	C.2
Does a program need to be translated before it can be executed and if so, to what language	A program must be translated into machine language before it can be executed	C.2
What is a variable	Variable is a name for a location in memory that holds a value	C.2
What does it mean to declare a variable	A variable declaration specifies the variable's name and the type of information it will hold	C.2
What does it mean to initialize a variable	Giving a variable an initial value at declaration is called variable initialization	C.2
Can you place a var in the place of the type? (var sum = 0)	Yes, the compiler will infer the variable's type from the initial value	C.2
What is assignment in terms of variables	Assigning changes/overwrites a value of a variable (sum = 55; is an assignment statement)	C.2
What is the assignment operator	The = sign	C.2
What is a constant?	A constant is an identifier that holds the same value during its entire existence	C.2
Is constant a variable	No (the name implies)	C.2
How to declare a constant in Java	To declare a constant in Java we use the static final modifier	C.2
List three reasons for why constants should be used	1. The give meaning to otherwise unclear literal values (Using MAX_LOAD instead of the literal 250)<br>2. They facilitate program maitenance (If a constant is used in multiple places, its value need only be set in one place)<br>3. They formally establish that a value should not change (to avoid inadvertent errors by other programmers)	C.2
What are the four primitive integer types	byte, short, int, long are the primitive data types to represent integer	C.2
What are the two primitive floating point numbers types	float, double are the primitive data types to represent floating point numbers	C.2
What is the difference between the numeric primitive data types?	Their size and the values they can store. byte stores 8 bits, short stores 16 bits, etc. float stores 32 bits and double stores (double of float) 64 bits	C.2
What is the primitive character type	char is the primitive data type to represent characters	C.2
What is the primitive boolean type	boolean is the primitive data type to represent booleans	C.2
Can floating point numbers use scientific notation	Yes, floating points number can use scientific notation using E or e followed by the exponent	C.2
How to declare a char variable	A char variable are delimited by single quotes, i.e. char terminator = ';'	C.2
What character set do char variables store (ASCII or Unicode) in Java	Java stores char variables in the Unicode character set	C.2
What does a boolean value represent	A boolean value represent a true or false condition.	C.2
Can you assign the value 1 to a boolean variable?	No, the reserved words true and false are the only valid values for a boolean type	C.2
What is an expression in Java?	An expression is a combination of one or more operators and operands	C.2
What are the arithmetic operators used in arithmetic expressions?	Arithmetic expressions use + for addition, - for subtraction, * for multiplication, / for division, and % for remainder	C.2
If only one of the operands in an arithmetic expression is a floating point value, will the result be changed to a floating point value or not?	If one or both operands are floating point value, the result will be a floating point value, promoting the other operand (integer) into a floating point value	C.2
How does integer division behave when a remainder is present	Integer division always truncates towards zero (14/3=4)	C.2
How is the integer remainder calculated?	Integer remainder follows the rule a=b*q+r, where q=a/b and r=a%b	C.2
Does data conversion from one type to another change the type of a variable or the value that's stored in it?	Data conversions do not change the type of a variable or the value that's store in it, they only convert a value as a part of a computation	C.2
What is a widening data conversion?	Widening data conversion is converting from a small data type (e.g. short) to a larger one (e.g int)	C.2
What is a narrowing data conversion?	Narrowing data conversion is converting from a large data type (e.g. double) to a smaller one (e.g. float)	C.2
What are the three ways data conversion can occur in Java?	In Java, data conversions can occur in assignment conversion, promoting, and casting	C.2
When does assignment conversion occur?	Assignment conversion occurs when a value of one type is assgined to a variable of another	C.2
Can narrowing data conversion happen via assignment?	No, only widening conversions can happen via assignment	C.2
When does promotion occur in terms of data conversion?	Promotion happens automatically when operators in expressions convert their operands (int = double/int)	C.2
What conversion technique can be used for both widening data conversions and narrowing?	Both widening and narrowing conversions can be accomplished by casting a value (float = (float) int/int)	C.2
What does the _new_ operator do	The _new_ operator creates the scanner object	C.2
Software	"Programs and the data that programs use.<br>""The intangible counterpart to the physical hardware"""	C.1
Graphical User Interface (GUI)<br>What is included?	"Graphics on a screen to help a user interact(interface) with a computer.<br>
<ol>
  <li>Windows: Used to separate the screen into work areas.</li>
  <li>Icons: Small imaged used to represent resources, like files.</li>
  <li>Menus/Check boxes/Radio Buttons: Provide the user with selectable options</li><li>Sliders: Allow the user to select from a range of values</li><li>Buttons: Can be ""Pushed"" with a mouse click to indicate user selection.</li>
</ol>"	C.1
Application	A generic term for just about any software other than the OS.	C.1
Operating System(OS)<br>What does it do?	"The core software of a computer<br>
<ul>
  <li <="""" ol="""">Provides a User Interface.</li><li <="""" ol="""">Managers computer resources, such as the CPU and Main Memory</li><li <="""" ol="""">Determines when programs are allowed to run, and where they are loaded into memory</li><li <="""" ol="""">Determins how hardware devices communicate.</li>
</ul>"	C.1
What happens when you instruct your computer to execute a program?	"<ol>
  <li>A copy of the program is brought in from secondary memory, and stored in main memory.</li><li>The CPU read the program instructions from Main Memory.</li><li>the CPU executes the instructions, one at a time, until the program ends.</li>
</ol>"	C.1
Secondary Memory	Stores software in a relatively permanent manner.<br>eg. Hard Drives, Flash Drives.	C.1
Main Memory	The storage device that holds software while it is being processed by the CPU.<br>E.g. RAM modules.	C.1
Input/Output (I/O) devices	Allows a human to interact with the computer<br>eg. Keyboard, mouse, trackpad, monitor.	C.1
Central Processing Unit (CPU)	A devices that executes the individual commands of a program	C.1
What are the key Hardware components in a computer system?	"<ul>
  <li>Central Processing Unit (CPU)</li><li>Input/Output(I/O) devices</li><li>Main Memory</li><li>Secondary Memory</li>
</ul>"	C.1
Computer System	Hardware and software components working together	C.1
Hardware Component	The physical, tangible pieces that support the computing effort.<br>eg. chips, wires, boxes/cases, keyboards, memory cards, speakers, monitors, etc.	C.1
Program	A series of instructions that the hardware executes, one after another.	C.1
Analog Information	Is continuous, in direct proportion to the source of the information.<br>ex. an alcohol thermometer rises in direct proportion to the temperature.	C.1
Digital Information	Is broken down into discrete pieces and represented as numbers	C.1
Digitized	When analog information is converted to a digital format	C.1
Bit	a single binary digit	C.1
Computer Architecture	How the hardware components of a computer are put together	C.1
Bus	A group of wires carries information between components	C.1
What hardware components make up the 'Core' of a computer?	CPU and Main Memory	C.1
Peripherals	Almost all devices in a computer system, other than the CPU and Main Memory	C.1
Controllers	Devices that coordinate the activities of specific peripherals.<br>Often handles much of the actual data transmission, allowing the CPU to focus on other activities.	C.1
Data Transfer Devices	Allow information to be sent and recieved between computers.<br>ex. Network Cards, Wifi Cards	C.1
Memory Locations	a series of small, consecutive chunks that make up the Main Memory. <br>Each is 1 Byte(8 Bits) large.	C.1
Memory Address	A unique number associated with each memory locationb	C.1
Byte	8 bits	C.1
Storage Capacity	The total number of bytes a Memory device can hold	C.1
What is an advantage of a large main memory?	It allows large, or multiple smaller, programs to fun simultaneously and efficiently.<br>This is because they dont have to retrieve data from Secondary Memory as often.	C.1
Volatile Memory	Information stored is lost when power is turned off. Main Memory is usually Volatile.	C.1
Nonvolatile Memory	Data is stored, even if the power is turned off.<br>Secondary memory is usually Nonvolatile.	C.1
Cache	a small, fast memory that stores the contents of the most frequently used Main Memory locations.<br>Used by the CPU to reduce average access time to instructions and data.	C.1
Direct/Random Access Memory	Memory that allows data to be read non-sequentially.<br>eg. Hard drives, flash drives.	C.1
Sequential Access Memory	Memory which can only allows data to be read sequentially.<br>ex. an audio tape.	C.1
Read-Only Memory	Memory which, once written to, is generally not altered.<br>ex. Your PC BIOS(Basic Input Output System), CDs.	C.1
What happens when you write data to a memory address?	It overwrites and destroys the information previously stored at that location.	C.1
What happens when you read memory from a data address?	The data is read, and left unaffected.	C.1
Control Unit	Coordinates the transfer of data between main memory and the registers.<br>Coordinates the execution of circutry in the Arithmetic\Logic Unit.	C.1
What 3 components make up a CPU?	"<ol>
  <li>The Control Unit</li><li>The Registers</li><li>The Arithmetic/Logic Unit</li>
</ol>"	C.1
Registers	Provide a small amount of memory on the CPU itself. <br>Are the smallest, fastest cache in the system.	C.1
Arithmetic/Logic Unit	Performs calculations and makes decisions.	C.1
What are the 2 reserved registers we learned? What do they do?	Instruction Register: Holds the current instruction being executed.<br>Program Counter: Holds the memory address of the next instruction to be executed.	C.1
What is the main principle of von Neumann Architecture?	Storing both program instructions and data together in Main Memory.	C.1
What is the cycle computer continually repeat?	"Fetch-decode-execute.<br>
<ol>
  <li><b>Fetch</b>&nbsp;an instruction from main memory, at the address stored in the Program Counter.<br></li><li>the program counter is incremented to prepare for the next cycle</li><li>The instruction is&nbsp;<b>Decoded</b>&nbsp;to determine how to carry it out.</li><li>The control unit&nbsp;<b>Executes</b>&nbsp;the instruction by activating the correct circuitry.</li>
</ol>"	C.1
Microprocessor	The chip the CPU is constructed on. <br>Also contains ROM chips, sockets for Controllers to connect to, and the System Clock	C.1
System Clock	A component that generates a electronic pulse at regular intervals to syncronize the events within the CPU.	C.1
Clock Speed	The rate at which the System Clock creates electronic pulses	C.1
Network	Two or more computers connected together so they can exchange information	C.1
File Server	A computer on a network that is dedicated to storing programs and data.	C.1
Point-to-point connection	Two computers connected directly through a single wire	C.1
Network Address	A unique name given to every computer on a network.<br>Similar in concept to Memory Addresses in Main Memory.	C.1
Packets	Large network messages that have been split up so they can be sent more efficiently across shared networks.	C.1
Local Area Network(LAN)	A network spanning a short distance, connecting a relatively small number of computers.<br>Convenient, reliable, and easy to install.<br>Often a single room, floor, or entire building.	C.1
Wide-Area Network(WAN)	A connection between two or more LANs.<br>One computer on each LAN is usually dedicated to communication across the WAN.	C.1
Internet	A network of networks	C.1
"Where did the term ""internet"" come from?"	The WAN concept of <i>Internetworking </i>- connecting many smaller networks together.	C.1
Protocol	A set of rules that govern how two things communicate.	C.1
TCP/IP	Two pieces of software that control how information is transmitted across the internet.<br>	C.1
Transmisson Control Protocol(TCP)	Handles problems such as pieces of information getting lost, or arriving out of order.	C.1
Internet Protocol(IP)	Defines how information is formatted and transferred from the source to the destination over the internet.	C.1
IP Address	A number that uniquely identifies all comptuers connected to the internet.	C.1
Internet Name	Another way to unqiuely identify computers on the internet; usually using characters rather than numbers.<br>eg.&nbsp;<i>hector.vt.edu</i>	C.1
Break down hector.cs.vt.edu into its component parts.	hector: The local name of the computer<br>cs: The subdomain<br>vt.edu: the domain name<br>.edu: Top-level Domain	C.1
Domain Name	The part of the URL that defines the origanization the computer belongs to.	C.1
Subdomain	A modifier added before the domain name to allow for more organization in domains, and for multiple PCs of the same name to exist on the same network.	C.1
Top-level Domain(TLD)	The last part of a domain name; .com, .edu, .ca, etc.<br>Indicates the type of organzation the computer belongs to.	C.1
Domain Name System(DNS)	The software that translates the internet address to an IP address	C.1
Domain Server	A list of all computer at a given organization, and their IP addresses.	C.1
What happens if a local domain server doesnt have the IP address for a requested Internet Name?	It contacts aother domain server that does	C.1
What 2 concepts are the Internet based on?	Hypertext and Hypermedia	C.1
Hypertext	A way to organize information so that the flow of ideas was not constrained to a linear progression.	C.1
Hypermedia	Hypertext, with graphics, audio, video, etc, added.	C.1
Browser	A software tool that loads and format Web documents	C.1
Web Server	A computer dedicated to providing access to Web documents	C.1
HyperText Markup Language(HTML)	A way to format documents so web browsers can interpret them	C.1
Uniform Resource Loader(URL)	Uniquely specifies documents and other information for a browser to obtain and display	C.1
